(比周星馳悲觀) 吳孟達: 香港希望渺茫, 年輕人可嘗試往外闖

吳孟達: 香港希望渺茫, 年輕人可嘗試往外闖

這個世界這裡沒路了就往外衝

許知遠：好多人懷念 70 年代、80 年代的香港，好多人懷念所謂的香港精神，你現在覺得香港精神到底是什麼？

吳孟達：說真話，我們懷念是因為那個時候我們比較容易滿足，比較踏實，願意工作，不管你做什麼，哪怕你在外面撿垃圾你都能活。當時有很多工作，洗碗或者出工，你都能養活自己，甚至富裕一點去養一個小家庭，現在就好像很渺茫——看不到希望人們就開始迷茫，這個也是一個危機，因為你再怎麼樣算，也沒有什麼機會能讓香港的房地產緩和下來，它只會往上，地方真的就那麼大。你叫那些年輕人怎麼辦？他們在香港長大、受教育，可出來後卻沒有找到理想的工作。即便找到理想的工作，距離買房子也太遙遠了，現在香港隨便一個房子上千萬，那要讓他們打工打多久？

許知遠：您經歷過這麼多事情，您對這些年輕人有什麼建議嗎？

吳孟達：往外面想想，這個世界這裡沒路了就往外衝，因為你了解香港之後，你就知道機會更多的是留給一些更需要在香港活的人，而你要面對太多跟你同樣情況的競爭。你如果覺得自己有才華，那就往外闖，外面很多片天，你要試啊。你不爬出這個第一步，你哪知道第二步的精彩，你沒試過，你只會跟著大潮流，人家說怎麼樣，你就跟著人家起哄，你永遠不能滿足的。

周星馳對香港好樂觀

2017年7月29日星期六

【短片】訪解放軍夏令營 周星馳：更多年輕人參加，香港更有希望 (18:20)

《中國日報》微博前天（27日）發放一段長約1分14秒片段，內容是香港演員周星馳日前到解放軍駐港部隊夏令營訪問，其間穿插他點讚這個夏令營活動，指「假如香港有更多的年輕人能夠去參加這個夏令營，我覺得香港就更有希望」。

片段中既有周星馳的訪問，也有夏令營學員的受訓場面。周星馳在訪問中表示，「其實我覺得想感謝他們來到這裏。其實我應該跟他們說的，但是剛剛沒有機會，就是因為他們把時間起碼拿來參加這個夏令營活動」。

周星馳續說：「因為這裏面是一個比較刻苦的訓練，還有就是體驗啦等等，這個都是比較嚴厲的，比較要受苦的，但是他們肯花時間去體驗一個刻苦的東西，而不是拿去玩，我覺得是很難得。我真的覺得是要感謝他們。」他又說，「還有我覺得假如香港有更多的年輕人能夠去參加這個夏令營，我覺得香港就更有希望。」

片段最後部分，周星馳獲安排跟部分青少年學員在一個室內環境分列前後排，跟他們一同做「心心」手勢。此前亦有穿插部分學員在戶外操練的片段。

唔少新興國家都需要專業人才, 如印尼、泰國和越南

衰過大陸

終於有人講返人話

好過呢句

周星馳：「還有我覺得假如香港有更多的年輕人能夠去參加這個夏令營，我覺得香港就更有希望。」

佢之前咪又係奶共

你個世界唔應該只有大陸，或者亞洲。

周星馳講既要好似佢d 戲咁倒轉睇

睇完軍營，麗晶大賓館黎既

然後對香港絕望，向其他方面發展，更有希望

哥倫布去美州新大陸，早年港人返大陸開廠。

唔明咩叫衰？
正正是衰過大陸先有機會

周星馳正式目光短小口腔期走精面見高拜見低睬崇中恐共， 低賤無學識屋邨仔。

中國當初唔掂都有人去
開荒牛係努力

寧願去東南亞都唔去強國

咪就係
香港窮人真係咁叻，香港都發左達啦

就係競爭太大，先要去其他國家發展

以前好多人去中國做開荒牛, 最後反而比中國食住

但中國係特殊例子黎. 唔少新興國家都無中國咁獨裁

少部分啦，冇話包發達。
只係100人有1個成功。
香港就
1000人得1人成功。仲要有父幹

其實而家仲有好多東南亞國家好黑暗，有次去柬蒲寨機場入境，個海關當面問我攞tips, 我真係呆撚咗

咁又唔洗一定新興國家 科技領域香港死硬 出面大把人要

無得奶果陣咪講返人話

其實大陸大城市都幾多機會，不過法治情況好嚴重
如果好似IT呢類人才適應到大陸環境，我覺得仲好過係香港打個幾萬蚊工

達叔

妳又唔好咁講，我親戚敗走之那，去左菲律賓中部名我都講唔出既地方開廠再戰。都請返d 香港人管工/tech既

自覺懷才不遇又搵藉口唔敢出去闖嗰啲，9成9係無才

已發展地方大把有料嘅人，上位幾時到你，落後地方多機遇容易啲上位，但又嫌人地落後
咁繼續留係香港覺得自己懷才不遇啦

而家星爺係人大，一個「既得利益者」既黨員講呢返話合情合法既

去印度啦（女除外）

泰國都係啦.....以前我仲以為好好...
其實 d 人仲 pk 過大陸

其實全世界都係自己地方撈唔掂就走去其他城市
好似大陸咁 內陸去沿海
美國鄉下去大城市
賓妹泰妹離鄉別井
香港人就冇乜搵出路意識 一味留係度打工屌鬼

其實東南亞幾多出路，黎緊會好旺，就香港人心態黎講一定好過返大陸

我諗唯一唔忿氣就係唔係香港無競爭力，要資源有資源要人才有人才，不過個政策係要你跟上面走，“融入國家大局”，搞去殖化大陸化，同世界脫節失去埋優勢

中國牛始終係牛
肥左就點都要劏
97後大把同學屋企返大陸開廠
之後個個都破產住公屋

全世界去到邊都見到香港人
以香港人口黎講比率唔低

地大勿搏
去中國發展嘅九死一生

If you can really do IT then move to the Bay Area / San Francisco. 20x Hong Kong’s pay, 100x the opportunities.

Google’s entry level hire for top IT students last year was 200k usd + bonus. That’s 16萬港幣一個月 and you are 23歲。Plus you can go anywhere after 3-5 years at google.

That’s just one sample of many - i tell all my friends and family - if you are good at tech / IT goto USA. In 10 years time you will have an infinitely better future than any of your banker/doctor/government worker friends in HK could ever dream of.

Ps. We are in contact with a lot of the hiring of these USA grads. For every one software developer grad there are about 5-7 job offers waiting for them. Hk is a pathetic village stuck in a time warp from 30 years ago.

咪多左年青人用工餘課餘時間向外闖
喜茶探魚

大陸話衰 其他國家又話衰過大陸 但係係香港又冇成就，咁你想點？

你要做開荒牛要識social先埋到堆->你識social 係香港都搵到食

你識social但無背景, 係香港發展好極有限....但係新興國家既發展潛力則更大

(當然, 你唔識social但有背景, 係香港發展都差極有限 )

根本香港人短視到爆
度度都係咁架啦, 人口流動

香港D人講到要你離開香港做野都要左你條命咁
又話朋友親人近點點點, 唔跳出comfort zone
唔好話北上發展咁敏感
去其他國家, D人又咪驚. 空間大既又怕, 成熟城市又怕自己英文跟唔上
怕怕怕, 咁就大半世. 所有野停留哂係想像.
廢物注定都係廢物, 試都唔試

what about non-it grads/career?

Depends. What is your major? USA is very result oriented and these days all the cost efficiency breakthroughs and new product areas require advanced tech, science or math knowledge. They are not joking when they say they really care about STEM education.

If it’s just social sciences / liberal arts etc then I am sorry - probably better luck in SE Asia.

All my friends in the advanced sciences / tech in the States have done way better than I and any of my local network has done here in HK - and we are all investment bankers / professionals with OK paying jobs etc. There is a reason why USA is as advanced as they are in the world. Different world.

Econ&fin. However i didnt take a traditional route like my classmates did. I worked in law firms for a few years after graduation and recently joined the legal team of a chinese investment bank. I am not a lawyer but from what i have seen laywers in HK arent well-paid these days. That‘s why i am planning on a career change. My situation is a bit complicated...haha sorry

你既世界得香港同大陸 果然愛國

狗也不屌

達叔講真話 香港develop 到冇乜上流既機會
香港房地產永遠都係向上 成千萬一間叫年輕人點買。 呢句傷左幾多句淡淡既心

我都見盡唔少類似事例, 唉....

啲人成日用旅行嘅印象就話嗰度啲人點好點好... 去到當地發展就唔同, 外地人去到同人爭飯食人哋梗搞吓你啦... 無錢無背景去邊發展都難.

人脈好緊要..尤其係警察同軍人
只要有呢2類朋友...好多難題可以解決

越南同秦國都還好

印度人口過多幾年應該會超過中國
小米手機呢類中低價位產品開始主攻印度
應該會好似當年東莞咁做生意
不過有陣咖哩味

Going to be tricky - Econ and finance degree is too ‘soft’ and without a proper internship / previous work experience you won’t stand out.

Chinese legal team is sort of a black mark - we know how they function with the legal side of things. Don’t think that’s going to help you at all with western companies in the states sorry.

You can try to go for an advanced degree in hard sciences or quants at a top University but not sure how good your skills are. All dependent on your own ability.

But your current track won’t make you very appealing as a candidate in the long run, I am sorry to say.

唔好真係比港共洗左你腦啦，叫你出去闖就淨係諗到大灣區

That advanced degree means master degree?
How about study cs master degree in hk, have any chance be hired in us?

吳孟達最初係憑杜琪峯的《天若有情》係影壇走紅兼得獎。

《天若有情》無周星馳

“你只會跟著大潮流，人家說怎麼樣，你就跟著人家起哄，你永遠不能滿足的。”

佢咁講嘅話去大灣區都只係跟風

吳孟達唔係話自己係共產黨員咩?
"你就知道機會更多的是留給一些更需要在香港活的人"
係咪指大劣人? 香港人要上大灣區讓出位置?

未來呢?

你如果覺得自己有才華，那就往外闖，外面很多片天，
你要試啊。你不爬出這個第一步，你哪知道第二步的精彩，你沒試過，你只會跟著大潮流，人家說怎麼樣，你就跟著人家起哄，你永遠不能滿足的

終於有人講句人話

你啲例子國家衰撚過係支那
咁近近地去支那仲好啦

同王joe藍講嘅嘢一模一樣,如出一轍

畀巴打講咗先

鬼話連篇

唔少已發展發達國家一開始都冇同中國結盟交好
所以可以將全副心機投放係發展方面

宜家興旺搵到大錢嘅行業係因為香港依個咁扭曲嘅環境所以先可以咁fat fat(實際技能行業如工程醫護行業除外)

日日吸有毒新鮮空氣

做嘢都醒神啲快啲

好一個滅絕香港人人口政策

依個分歧點已經係另一個natural selection 嘅關口

叢林法則以另一種型式喺香港呈現

thanks dude.

As I am still 25, maybe i should start over again. The current track leads to a deadend.

「香港」這個地方，
真係一個唔適合發展同追夢嘅地方。
但「香港人」這種民族，
是非常適合追夢的人。

土壤同種子。

你當香港係一個好好嘅「種子培植實驗室」，
佢有好好嘅營養液同環境，
但只限培植種子，
佢無足夠土壤，俾全部種子都生長成大樹。

利申：喺非洲肯亞做緊嘢。

Depends on your skills. Reality is that hk tech education and ecosystem are so shit that we don’t have a reputation for tech talent. You need something else to prove your worth like a hackathon or online contests.

Yup. 25 is not young in tech either. Quite mature by USA already. Now is probably the time to take it seriously.

係你熟悉中國姐
東南亞除新加坡都出名貪污嚴重

Also remember education doesn’t do that much for tech vs the actual community and the eco system as that’s where you do most of the learning / development / innovation. Since hk govt has no idea how to develop tech (or anything really outside of real estate) there is zero ecosystem here so you won’t have to show on your CV.

Get out of Hk, if you can then come back. Local grown talent will 95% lead you to a dead end

叫你去大灣區 成班咁又高潮

But i have no idea to get out of hk.
I am last year graduate, major in business management, however after a year i discover i am interested in coding and programming. I start self learning coding though online courses. Should i choose to study get out hk and go back to college to study computer science in a traditional way?
I am so frustrated about the future. Since i understand importance of technology, however HK treat IT is piece of shit.

Maybe try one of the coding boot camps. Le Wagon or something. 2 months of full time intense coding class at a distant location. Have to think outside the box and try creative ways.

Sometimes you just have to throw yourself out there - one of these distant boot camps might help

Thank you very much.

佢不是自己承認了「自己是共產黨黨員」咩？

我老豆去過馬來西亞 佢話開工廠好過天朝好多

啟德放咗20年. 都唔發展.
屌佢老味發展大灣區都 唔發展啟德 放棄啦.

What are your views on computer Remote Sensing and geo-data technician? (GIS - geographic information system)

香港本身死局都講左好耐，咁講好合理，就算支那發展呢水都差唔多水尾啦

趁後生，想過得輕鬆D嘅就盡量去澳紐，想多D發展空間，就去東南亞呢D食左支那製造業嘅國家，最緊要睇D資金離開左支那之後去左邊D國家而又啱自己去計劃，咪再困死係度望有人救你啦

不過係度講就難D囉

一講親走一係就話無錢，一係就驚英文唔惦，一係就嫌人地方窮唔想開荒，再唔係就有人潑冷水話咩香港人廢無地方肯收你，但以香港教育水平點都唔會差得過呢D國家

不過都好老實，咁多要求就咪學人發夢又話香港令人絕望喇，乖乖地留係Comfort Zone入面做共匪嘅順民啦

Sorry a bit too technical for me to give you an intelligent answer on that specifically. But generally all the worlds leading tech stuff is done in USA, very little exception unless you have huge China connection.

真話